\section{Wstęp}

Bezzałogowe statki powietrzne (BSP) zyskują coraz większą popularność, oraz są stosowane w różnych nowych dziedzinach gospodarki.
\begin{todo}
	żródła że tak jest
\end{todo}
Z racji rosnącej liczby BSP, dla utrzymania wysokiego poziomu bezpieczeństwa konieczne staje się wprowadzenie systemu który zapobiegnie kolizjom między nimi.
W tej pracy autor proponuje wykorzystanie metody sztucznych pól potencjalnych do unikania przeszkód oraz innych użytkowników przestrzeni powietrznej, oraz porównuje tę metodę z innymi strategiami.

Rozwiązanie zostało opracowane w ramach działalności w Kole Naukowym Awioniki Melavio w trakcie przygotowań do zawodów akademickich \emph{Droniada 2018}.
Zostało też z niewielkimi modyfikacjami wykorzystane w kolejnej edycji zawodów w roku 2019, gdzie zespół zajął pierwsze miejsce w klasyfikacji generalnej.
